［讀書JJ] 想修讀法律

最近香港發生好多事
好想修讀法律，請問各位巴絲有冇入讀建議？
利申：出黎做左5年野、想part time 讀

1. 有冇錢?
2. 捐血個陣見到啲血係藍色定紅色?

志同道合

1. 冇。但借錢都想去讀
2. 而家流緊黃色，以後都係！

好啊！一齊拎多啲資料

想執業定係純粹讀法律知識?

執業。希望幫到人

本身咩degree?
想執業但係冇錢, 你可以考慮下CPE/UOL llb
但係要留意會唔同local咁讀完就可以報pcll
有錢就可以去諗下JD

另外, 如果你D血唔係藍色, 你自己諗下跟住落嚟條路
parttime讀代表你冇人脈冇時間做煙腸
想入pcll就一定要有trainee/pupil offer
唔係就咁讀得好就夠

有錯請指正, 一知半解

如果我想讀JD 大概需要幾多錢？
Trainee 係邊個year需要做？

唔好意思，岩岩九唔搭八。我係紅血

Bachelor degree. Major MKT

Sorry 搞錯咗
JD 要full time
20萬一年

trainee係考完pcll pass咗之後做兩年(做大律師嘅pupil就一年)
簡單嚟講佢係confirm你讀完會有人請先會收你入去讀Pcll

都接受到 未洗借錢住
我上網research 下先
唔該巴打 有唔明再問

唔一定
可以入左pcll先搵tc
但入之前已經有嘅人係勁d
有人講過有tc可能增加成功率
但哩個冇官方證實

利申 都係聽返離

黃色血
睇吓醫生好喎

有院校讀兩年，亦有院校讀三年

入去JD難，PCLL仲難如果本業嘅人工本身唔低，讀JD嘅投資報酬率可以好低

行過問下
咁如果想純粹讀法律知識呢?

其實degree 嘅course 一樣
但係可以駁番香港執業嘅機會有分別
例如uol llb 其實係讀英國法律，跟住再考conversion 先可以考pcll,但入到嘅人少之有少
但英國法同香港法雖然分別不大，但都係有

讀完法律
你就會發現
律師係要黎還有錢人清白嘅職業

依家執業

有咩問題可以盡量答

我相信職業唔會令人變壞；
但抉擇會

你諗嗰啲抉擇
好多時又違反法律理念

最主要睇良心
如果過唔到自己 我一定唔會做

對唔住大佬們
柒咗 盡情笑啦

即係你未審先判